[
    {
        "question": "Ποια είναι η νησιωτική πολιτεία που ανήκει στην Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Κρήτη",
            "2. Κύπρος",
            "3. Σικελία",
            "4. Σαρδηνία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη (πληθυσμιακά) πόλη των Βαλκανίων;",
        "choices": [
            "1. Θεσσαλονίκη",
            "2. Σόφια",
            "3. Βελιγράδι",
            "4. Αθήνα"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημασία της Ακρόπολης;",
        "choices": [
            "1. Πολιτιστικό κέντρο",
            "2. Ιστορικό μνημείο",
            "3. Διοικητική έδρα",
            "4. Εμπορικό κέντρο"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιες είναι οι κύριες καλλιέργειες της Ελλάδας;",
        "choices": [
            "1. Ελιές και αμπέλια",
            "2. Ρύζι και καλαμπόκι",
            "3. Σιτηρά και φρούτα",
            "4. Καπνός και καφέ"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιες χώρες περιλαμβάνονται στα Βαλκάνια;",
        "choices": [
            "1. Αλβανία, Βουλγαρία, Σερβία",
            "2. Γαλλία, Ιταλία",
            "3. Γερμανία, Ολλανδία",
            "4. Ρωσία, Ουκρανία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Τουρκίας;",
        "choices": [
            "1. Σμύρνη",
            "2. Άγκυρα",
            "3. Κωνσταντινούπολη",
            "4. Ανταπούλη"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το μέρος που φιλοξενεί την Αρχαία Ολυμπία;",
        "choices": [
            "1. Κεφαλονιά",
            "2. Ζάκυνθος",
            "3. Κρήτη",
            "4. Πελοπόννησος"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Βουλγαρίας;",
        "choices": [
            "1. Μπουργκάς",
            "2. Πλόβντιβ",
            "3. Βάρνα",
            "4. Σόφια"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιο ποτάμι εκβάλλει στη Μεσόγειο Θάλασσα;",
        "choices": [
            "1. Έβρος",
            "2. Νέστος",
            "3. Αχελώος",
            "4. Αξιός"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιες χώρες έχουν κοινά σύνορα με την Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Αλβανία, Βόρεια Μακεδονία, Βουλγαρία, Τουρκία",
            "2. Σερβία, Ρουμανία",
            "3. Βουλγαρία, Τουρκία",
            "4. Ιταλία, Αλβανία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Βουλγαρίας;",
        "choices": [
            "1. Λίμνη Βεγορίτιδα",
            "2. Λίμνη Κερκίνη",
            "3. Λίμνη Μπάλατα",
            "4. Λίμνη Ίσκα"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιο βουνό είναι γνωστό για τις θερμές πηγές του;",
        "choices": [
            "1. Γκαρμανίτσα",
            "2. Όλυμπος",
            "3. Παρνασός",
            "4. Γράμμος"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η παραλία που έχει χαρακτηριστεί ως η πιο όμορφη στον κόσμο;",
        "choices": [
            "1. Ναυάγιο",
            "2. Καλό Λιβάδι",
            "3. Ψαρού",
            "4. Ελαφόνησος"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η πιο αναγνωρίσιμη γέφυρα της Ελλάδος;",
        "choices": [
            "1. Γέφυρα της Κόνιτσας",
            "2. Γέφυρα Ρίου - Αντιρρίου",
            "3. Γέφυρα της Χαλκίδας",
            "4. Γέφυρα Λευκάδας"
        ],
        "answer": "2"
    }
]